% Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
%
% In principle, this file can be redistributed and/or modified under
% the terms of the GNU Public License, version 2.
%
% However, this file is supposed to be a template to be modified
% for your own needs. For this reason, if you use this file as a
% template and not specifically distribute it as part of a another
% package/program, I grant the extra permission to freely copy and
% modify this file as you see fit and even to delete this copyright
% notice. 



\documentclass{beamer}

%caracteres latinos
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{breqn}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage[numbers]{natbib}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{booktabs}

%---alinear formulas a la derecha 
%\usepackage{showframe}


%paquete para permitir descripciones de imagenes al costado o margen de la misma
%\usepackage{sidecap}

%\usefonttheme{professionalfonts} % using non standard fonts for beamer
%\usefonttheme{serif} % default family is serif
\usefonttheme{default}

%\usepackage{fontspec}
%\setmainfont{Liberation Serif}

\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}


% Replace the \documentclass declaration above
% with the following two lines to typeset your 
% lecture notes as a handout:
%\documentclass{article}
%\usepackage{beamerarticle}


% There are many different themes available for Beamer. A comprehensive
% list with examples is given here:
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
% You can uncomment the themes below if you would like to use a different
% one:
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}

%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{boxes}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{default}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
%\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}
%\usetheme{Dresden}

%---antes era berlin que era tan purete
%\usetheme{Berlin}

%ahora es 

\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{sidebartab}

\title{Caracterización de texturas con medidas intercanales RGB usando un enfoque de morfología matemática a color}

% A subtitle is optional and this may be deleted
\subtitle{ }


\author[Nelson Durañona]{~Nelson Luis Durañona Sosa  \\ {Supervisores : Msc.José Vázquez Noguera\\ Phd. Horacio Legal Ayala} }
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the \inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.

\institute[Universidad Nacional de Asunción] % (optional, but mostly needed)
{ 
 
  \inst{1}%
  Facultad Politécnica - Ingeniería en Informática \\
  Universidad Nacional de Asunción\\
    \includegraphics[scale=0.025]{img/logofacu.png} 
  }
  

% - Use the \inst command only if there are several affiliations.
% - Keep it simple, no one is interested in your street address.


   
\date{2016}



%\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{logopolito}\hspace*{0.5cm}~%
%   \includegraphics[scale=0.04]{img/logofacu.png}
%}


%\date{Conference Name, 2013}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{Theoretical Computer Science}
% This is only inserted into the PDF information catalog. Can be left
% out. 

% If you have a file called "university-logo-filename.xxx", where xxx
% is a graphic format that can be processed by latex or pdflatex,
% resp., then you can add a logo as follows:

% \pgfdeclareimage[height=0.5cm]{university-logo}{university-logo-filename}
% \logo{\pgfuseimage{university-logo}}
%
% Delete this, if you do not want the table of contents to pop up at
% the beginning of each subsection:
\AtBeginSubsection[]
{
  \begin{frame}<beamer>{Contenido}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
  \end{frame}
}

% Let's get started
\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


%permite ver el numero de pagina en la diapositiva
%
%\addtobeamertemplate{navigation symbols}{}{%
%    \usebeamerfont{footline}%
%    \usebeamercolor[fg]{footline}%
%    \hspace{1em}%
%    \insertframenumber/\inserttotalframenumber
%}
 

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamerfont{page number in head/foot}{size=\Large}
\setbeamercolor{page number in head/foot}{fg=black}
%\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\setbeamertemplate{footline}{%
	\hfill
	\hspace{1cm}\insertframenumber{}/\inserttotalframenumber
	\hfill
}


\begin{frame}{Contenido}
  \tableofcontents
%  % You might wish to add the option [pausesections]
\end{frame}

%Se plantea un enfoque morfológico para la caracterización de texturas en  escala de grises e imágenes a color.



%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------	
\section{Conceptos previos}
\subsection{Análisis de Textura}

\begin{frame}{Análisis de Textura}{Concepto de textura}

\begin{itemize}
%\item Estructuras básicas espacialmente adyacentes, con dirección y ubicación, gobernadas por ciertas reglas de generación.

\item Es un complejo patrón visual compuesto por entidades o subpatrones que tienen brillo, color, dirección, tamaño característicos \cite{materka1998}.


\end{itemize}

\begin{figure}
   
   \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
   \centering
       \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/texture/cl2_regular.png}
       \caption{dirección}
   \end{subfigure}
   \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
   \centering
       \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/texture/cl2_semiregular.png}
       \caption{rugosidad}
   \end{subfigure}
     \begin{subfigure}[b]{0.3\textwidth}
     \centering
       \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/texture/cl2_000199.png}
       \caption{color}
   \end{subfigure}
\end{figure}
   
\end{frame}

%----------------------
%----------------------
%----------------------

\begin{frame}{Aplicaciones del análisis de textura}

\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Recuperación de imágenes utilizando imágenes de referencia
	\begin{figure}
       \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/texture/apl_cbir.png} 
       	\caption{CBIR - IMP Dep, University Of Washington}
	\end{figure}
\end{column}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Análisis de imágenes satelitales (segmentación y clasificación)
    \begin{figure}
           \includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/texture/apl_remote1.png}
       	\caption{Imagen segmentada, área urbana Strasbourg, France \cite{aptoula2007comparative}}
	\end{figure}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
%-------------------------
%-------------------------
%-------------------------

\begin{frame}{Aplicaciones del análisis de textura}
\begin{columns}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Imágenes médicas 
	\begin{figure}
       \includegraphics[scale=0.35]{img/texture/apl_med_coll.png} 
       	\caption{radiografía del hueso}
	\end{figure}
\end{column}
\begin{column}{0.45\textwidth}
Inspección industrial, detección de defectos.
    \begin{figure}
           \includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/texture/apl_ins}
       	\caption{defectos en textiles}
	\end{figure}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}

%\begin{frame}{Análisis de textura}{Taxonomía de Rao}
%Taxonomía de Rao, según experimentos sobre la percepción y propiedades cualitativas: 
%
%\begin{figure}
%    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
%    \centering
%       \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/texture/rao_tip1.png}
%       \caption{fuertemente ordenado}
%   \end{subfigure}
%    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
%    \centering
%       \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/texture/rao_tip2.png}
%       \caption{débilmente ordenado}
%   \end{subfigure}
%   \\
%    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
%    \centering
%       \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/texture/rao_tip3.png}
%       \caption{desordenado}
%   \end{subfigure}
%    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
%    \centering
%       \includegraphics[width=0.45\textwidth]{img/texture/rao_tip4.png}
%       \caption{composicional}
%   \end{subfigure}
%%    
% \end{figure}
%
%
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------



%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{ Análisis de textura }
\begin{block}{Principales tópicos del análisis de textura}

\begin{itemize}
\item \textbf<2>{Extracción de caraterísticas y clasificación.} 
\\
\item Segmentación dirigida por textura.
\\
\item Computación gráfica - Texturizado.
\\
\end{itemize}

\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%\begin{frame}{}
%Existe una variedad de tipos métodos para realizar esta tarea : lineal , no lineal, estadístico , sintaćtico, neural etc.
%Nos concentraremos en la descripción de la textura cuyo principal objetivo es caracterizar la textura y asignar a una clase de textura. 
%
%Nos concentramos en un enfoque de Matemática Morfológica ,  que está orientada a la forma y sobresale en explotar la relación espacial entre los pixeles.
%Consecuentemente permite utilizarse para capturar las reglas de generación que gobiernan el arreglo de las estructuas básicas de una textura.
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------



%\begin{frame}{Aplicaciones del análisis de textura}
%
%
%\begin{itemize}
%\item Recuperación de imágenes utilizando imágenes de referencia (CBIR).
%\item Geología y ciencias de los materiales: descripción de texturas de granito, fibra de vidrio.
%\item Detección remota, análisis de imágenes satelitales (segmentación y clasificación).
%\item Inspección industrial, detección de defectos.
%
%\end{itemize}
%
%
%\end{frame}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
%\begin{frame}{Análisis de Textura}{Extracción de características y  clasificación}
%
%\begin{enumerate}
%\item Extracción de características.
%
%
%\begin{equation}
%f: \mathbf{f} \rightarrow \mathbf{v} = [ x_1, x_2 ..x_d]
%\end{equation}
%$\mathbf{f}$: imagen de textura $f: E  \rightarrow  T $, $ E$ es una grilla rectangular, $T $ es el rango de valores permitidos  en $\mathbb{Z}^c$, para $c$ canales.
%\\
%$\mathbf{v}$: vector de características d-dimensional o descriptor.
%
%\item Aplicación de alguna técnica de clasificación.\\
%\begin{itemize}
%\item Algoritmos supervisados.
%\item Algoritmos no supervisados.
%\end{itemize}
%
%\end{enumerate}
%\end{frame}

%--------------------------
%--------------------------
%--------------------------
\begin{frame}{Análisis de Textura}{Extracción de características y  clasificación}

\begin{figure}[ht]
	\centering 
%\includegraphics[scale=0.60]{img/diag_caracterizacionclasiff.pdf}\\
\includegraphics[scale=0.30]{img/extraccion_car.pdf}
	\label{clasifextr }
\end{figure}
%	\caption{Diagrama general del proceso de extracción de características y clasificación.}
 
\end{frame}




%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\subsection{Morfología Matemática}
\begin{frame}{Enfoque morfológico para la extracción de características}
\begin{itemize}
\item La Morfológica Matemática que está basada en la teoría del retículo completo.
\item Permite explotar la relación espacial entre los píxeles y la extracción de características específicas de la imagen.
%\item Permite capturar las reglas de generación que gobiernan el arreglo de las estructuas básicas de una textura.

\end{itemize}

%Un retículo completo es un conjunto parcialmente ordenado en que todos los subconjuntos tienen un supremo y un ínfimo.\\

\end{frame}

%-----------------------
%-----------------------
%-----------------------
\begin{frame}[allowframebreaks]{Morfología matemática}
La erosión está definida como  :
\begin{equation} \label{eq:erosionf}
\varepsilon_b (\vec{f}) =  \underset{q \in b }{\text{min}} \: \vec{f}(p+q),  \; p \in E 
\end{equation}
\begin{figure}
    \begin{subfigure}[b]{0.20\textwidth}
       \includegraphics[scale=0.15]{img/ee/ee_coord.pdf} %original_example
        \caption{elemento \\ estructurante $b$}
   \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
       \includegraphics[scale=0.20]{img/mm/rino_orig.png} %original_example
       \caption{imagen \\ original, $\vec{f}$}
   \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.35\textwidth}
       \includegraphics[scale=0.20]{img/mm/rino_eros.png}
       \caption{imagen \\ erosionada, $\varepsilon_b (\vec{f}) $}
   \end{subfigure}
\end{figure}

La dilatación está definida como:
\begin{equation} \label{eq:dilatacionf}
\delta_b (\vec{f}) =  \underset{q  \in  b  }{\text{max}} \: \vec{f}(p-q),  \; p \in E 
\end{equation}
%Donde $p = (x, y)$ para las imágenes en 2D y  $q$ denota las coordenadas del elemento estructurante  $b$. 


 \begin{figure}
    \begin{subfigure}[b]{0.4\textwidth}
       \includegraphics[scale=0.20]{img/mm/rino_orig.png}
       \caption{imagen original, $\vec{f}$ }
   \end{subfigure}
    \begin{subfigure}[b]{0.40\textwidth}
       \includegraphics[scale=0.20]{img/mm/rinos_dil.png}
       \caption{imagen dilatada, $\delta_b (\vec{f})$  }
   \end{subfigure}
\end{figure}


%----------------

\begin{tabular}{ c c c }
imagen original  & Apertura: & Cierre: \\
 $\vec{f}$ &\( \gamma_b(\vec{f}) = \delta_{\breve{ b }} (\varepsilon_b(\vec{f}))  \)  & \( \varphi_b(\vec{f}) = \varepsilon_{\breve{ b }}(\delta_b (\vec{f})) \) 
   \\ \hline
       \includegraphics[scale=0.18]{img/mm/rino_orig2.png} &
   \includegraphics[scale=0.18]{img/mm/rino_apert.png} & \includegraphics[scale=0.18]{img/mm/rino_cierre.png}                        
\end{tabular}
\\
%Utilizando el mismo elemento estructurante
\end{frame}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
\begin{frame}{Extensión a color }
%Definiendo un espacio de color y un método de ordenación se pueden aplicar estos operadores para caracterizar texturas utilizando un enfoque integrativo multicanal donde la dos o más canales son manejados simultáneamente. 
 
% \includegraphics[scale=0.9]{img/mm/diagram_panoramaord.pdf}
\begin{figure}
     \includegraphics[scale=0.37]{img/esquema_ordenamiento_simplif.pdf}
\end{figure}

\end{frame}


%-------------------------
%-------------------------
%-------------------------

\subsection{Series morfológicas}
\begin{frame}{Series morfológicas}
La extracción de características de la imagen de textura $\vec{f}$ se realiza en dos pasos:
\begin{enumerate}
\item Construcción de una \textbf{serie morfológica}.
\begin{equation}
\textstyle \prod^{\psi}(\vec{f}) = \left\{ {\textstyle \prod_{\lambda}^{\psi}(\vec{f}) } \mid {\textstyle \prod_{\lambda}^{\psi}(\vec{f}) }  = { \psi_{\lambda b}(\vec{f}) }   \right\}_{0 \leq \lambda \leq n }
\end{equation}

$\vec{f}$:imagen de entrada, $\psi$:el filtro morfológico, $b$ :el elemento estructurante, $\lambda$ : propiedad variante del elemento estructurante. 

\item Recolección de valores por medio de una o varias \textbf{medidas de evaluación} para cada elemento de la serie. 
\end{enumerate}
\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------
%\begin{frame}{Caraterísticas de diferentes órdenes}
%\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

%\begin{frame}{Ventajas del análsis morfológico}
%\end{frame}

%-------------------
%-------------------
%-------------------
\begin{frame}{Series Morfológicas}

\begin{figure}
    \includegraphics<1>[scale=0.5]{img/seriem_panorama.pdf}
    \includegraphics<2>[scale=0.5]{img/seriem_panorama2.pdf}
    %\caption{\only<1>{}\only<2>{Welt}}
\end{figure}

\end{frame}
%-------------------
%-------------------
%-------------------

%\begin{frame}{Series morfológicas}
%
%Las series morfológicas son el resultado de la aplicación sucesiva de un filtro morfológico $\psi$. \\
%Conducen a mediciones de la intensidad.
%
%%\includegraphics[scale=0.7]{./img/diag_serie_granulometrica.pdf}
%\begin{figure}
%\centering
%\includegraphics[scale=0.45]{./img/seriem_panorama.pdf}
%\end{figure}
%
%
%\end{frame}


%-------------------------------
%-------------------------------
%-------------------------------


%\subsection{Medidas de evaluación}
\begin{frame}{Medida de evaluación}
\includegraphics[scale=0.5]{img/seriem_panorama3.pdf}
\end{frame}

%-----------------
%-----------------
%-----------------

\begin{frame}{Medidas de evaluación}


% 
\begin{columns}
\begin{column}{0.80\textwidth}
\begin{equation} \label{eq:volumen}
   \mathrm{Vol}(f) = \sum_{p \in E} f(p)  
\end{equation}  

\begin{equation}
\mathrm{Hipervolumen}(\vec{f}) = \sum_{p \in E } f_1(p) \times f_2(p) \times f_3(p)
\end{equation}

\begin{equation}
 \text{Energía}(f) = \sum_{p \in E} f(p)^2  
\end{equation}

  
%\begin{equation} \label{eq:varianza}
%\mathrm{Var}(f) = \frac{1}{\mathrm{card}(E)}  \sum_{p \in E} (f(p)-\overline{ f(p) } )^2
%\end{equation}  
Varianza, Entropía del histograma...

\end{column}
\begin{column}{0.20\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{./img/volumen_diag.pdf}

\end{column}
\end{columns}


%   

%   


%--hipervolumen
%\scalebox{0.8}{}
%$h$ histograma de $f$
%Donde $\mathrm{card}(E)$ es el número de pixeles de la imagen $f$ y $\overline{ f(p) }$ es la media aritmética de $f(p)$


\end{frame}

%----------------------
%----------------------
%----------------------

%\begin{frame}[t]{Medidas de evaluación}
%%\begin{columns}
%%\begin{column}{0.7\textwidth}
%
%
%\begin{equation}
%\text{Entropía}(f) = -\sum_{l \in [0,2^{k}-1] } \frac{h_f(l)}{\mathrm{card}(E)}  \times \mathrm{log_2}(\frac{h_f(l)}{\mathrm{card}(E)})
%\end{equation}
%
%
%%\end{column}
%%----------------
%%\begin{column}{0.3\textwidth}
%
%%\end{column}
%
%%\end{columns}
%
%
%
%
%\end{frame}
%----------------------
%----------------------
%----------------------
\begin{frame}{Principales tipos de Series Morfológicas}

\begin{tabular}{ l | l }
Granulometría: &  Covarianza Morfológica: \\
\( G^{n}(f)= \mathrm{Vol}(\gamma_{\lambda b}(f) ) / \mathrm{Vol}(f) \) & \( K^n(f)  = \mathrm{Vol}(\varepsilon_{P_{2,\overrightarrow{v}}}( f )) / \mathrm{Vol}(f)
 \) \\
  \includegraphics[scale=0.20]{./img/ee/diag_grillaSE.pdf}
 &\includegraphics[scale=0.2]{./img/ee/diag_SEcovmorf.pdf}\\
 Distribución de tamaño & Distribución de orientación-distancia 
\end{tabular}

\end{frame}
%----------------------
%----------------------
%----------------------

\begin{frame}{Granulometría}

\includegraphics[scale=0.5]{img/serie_morf1_slide.pdf}
%La recolección de los valores de los elementos de la serie $\textstyle \prod^{\gamma}  $ por medio de la sumatoria se define como el volumen de la imagen $\mathrm{Vol}$

\end{frame}


%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\begin{frame}{Covarianza Morfológica}
\includegraphics[scale=0.4]{img/serie_morf1_CVM.pdf}

\end{frame}


%\begin{figure}
%\centering
%    \includegraphics[scale=0.3]{img/covar_1.png}    
%    \caption{}
%\end{figure}

\section{Problemática y motivación}
%\subsection{Problemática y motivación}
\begin{frame}{Problemática y motivación}

Un descriptor morfológico de textura para una imagen RGB consiste en valores normalizados del volumen, calculado de manera independiente para cada canal.
\pause 
\\
\textbf{En el espacio de color RGB los canales están altamente correlacionados.} \\
\pause 
\textbf{El volumen normalizado no provee información sobre la relación entre los canales.}


\end{frame}

%\begin{frame}{Problemática y motivación}
%\begin{figure}
%\includegraphics[scale=0.2]{img/problema/000242.png}
%
%\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
%       \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/problema/000242_gran_RGB.pdf}
%       \caption{Granulometría normalizada}
%   \end{subfigure}
%\begin{subfigure}[b]{0.48\textwidth}
%       \includegraphics[width=0.9\textwidth]{img/problema/000242_granNN_RGB.pdf}
%       \caption{Granulometría sin normalizar}
%   \end{subfigure}
%
%\end{figure}
%
%
%
%\end{frame}

\subsection{Objetivo General }
\begin{frame}{Objetivo General}

Proponer medidas intercanales en los descriptores morfológicos de textura, que mejoren la capacidad discriminatoria y permitan aumentar los porcentajes de clasificación.
%de textura para el espacio de color RGB, que mejoren los porcentajes de clasificación. 

%Mejorar los porcentajes de clasificación de texturas utilizando descriptores que incorporan medidas intercanales en un espacio de color RGB. 

\end{frame}
%------------------
%------------------
%------------------
%por el momento fue comentado , debe volver a agregarse para la tecnica
%\subsection{Objetivos Específicos}
%\begin{frame}{Objetivos Específicos}
%\begin{itemize}
%\item Definir medidas de evaluación con información complementaria que permita mejorar la capacidad discriminatoria del descriptor morfológico de textura.
%\item Evaluar de las principales herramientas morfológicas de caracterización de textura que son la Granulometría y la Covarianza Morfológica extendidas en imágenes a color.
%\item Evaluar la indicencia de los principales métodos de ordenación vectorial en la clasificación de textura.
%\end{itemize}
%
%\end{frame}

%---------------------------
%---------------------------

\section{Propuesta}
\begin{frame}{Propuesta}
Observaciones sobre las distribuciones de intensidad:
\begin{itemize}
%\item Las intensidades globales de cada canal varían simultáneamente para cada elemento de la serie morfológica. 
\item En el espacio RGB, cada canal posee el mismo rango de valores e importancia perceptual.
\item El volumen sin normalizar de un canal provee información sobre el nivel de intensidad total de dicho canal en la imagen.  
\end{itemize}
Se propone el uso de medidas intercanales en los descriptores morfológicos de textura.

\begin{equation}
\boxed {\vec{v}= [ \, \textit{Volumen Normalizado}, \;  \textit{Medidas Intercanales}  \,]}
\end{equation}
Se ha reportado el uso de medidas intercanales en trabajos relacionados a matrices de co-ocurrencia.

\end{frame}

\begin{frame}{Propuesta}{Medidas intercanales}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
Filtro $\psi$ aplicado vectorialmente
\begin{equation}
Q_1, Q_i...Q_c  \in  \left\{ {[ \psi ^{v}_\lambda (\mathbf{f})] }_{\omega} \right\}_{ 1 \leq \omega \leq c }  
\end{equation}

\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
Filtro $\psi$ aplicado marginalmente 
\begin{equation}
Q_1, Q_i...Q_c  \in  \left\{ { \psi_\lambda ([\mathbf{f}]_\omega) } \right\}_{ 1 \leq \omega \leq c }  
\end{equation}

\end{column}
\end{columns}


\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.4]{./img/diag_propuesta_RGB.pdf}
\end{figure}

 $Q_1$,$Q_2$,$Q_3$ son los canales de la imagen de salida luego de aplicar el filtro morfológico $\psi$.  


\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\subsection*{Distancias Intercanales}
\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Distancias intercanales}
\begin{equation}
D_e( Q_i, Q_j ) = \sqrt{ ( {\mathrm{Vol}(Q_i)  - \mathrm{Vol}(Q_j) }) ^ 2 }  
\end{equation} 

\begin{equation}\label{eq:distintercanal_1}
D_e( Q_i, Q_j ) = \sqrt{  \left(  \frac{ {\mathrm{Vol}(Q_i)  - \mathrm{Vol}(Q_j) } } { \frac{1}{2} ({\mathrm{Vol}(Q_i) + \mathrm{Vol}(Q_j) }) }   \right) ^2 } 
\end{equation}
%
\begin{equation}\label{eq:distintercanal_2}
D_e( Q_i, Q_j ) =  2  \times  \frac{  |{ \mathrm{Vol}(Q_i)  - \mathrm{Vol}(Q_j)  }| } { {\mathrm{Vol}(Q_i) + \mathrm{Vol}(Q_j) }}      
\end{equation} 


\end{frame}

%-----------------------------------
%-------------------------------
%--------------------------------

\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Distancias Intercanales}
\begin{equation}\label{eq:distmahal}
D_m( Q_i, Q_j ) = \sqrt{  \left(  \frac{ {\mathrm{Vol}(Q_i)  - \mathrm{Vol}(Q_j) } } { \sigma  }   \right) ^2 } 
\end{equation} 

\begin{equation} \label{eq:volumen_distinter}
VD = \left[ \left\{ { \frac{\mathrm{Vol}({Q_\omega) }}{{ \mathrm{Vol}( {[\mathbf{f}]_\omega)}}}  } \right\}_{ 1 \leq \omega \leq c }, \left\{ { DI\left(Q_i ,\: Q_j\right)_{ i,j \in [1, c]  }  } \right\} \right]
\end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Distancias Intercanales}
\begin{figure}
   
   \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
   \centering
       \includegraphics[scale=0.3]{img/graficos/octave_propuesta/001159.png}
       \caption{Muestra1 : 001159}
   \end{subfigure}
   \begin{subfigure}[b]{0.49\textwidth}
   \centering
       \includegraphics[scale=0.3]{img/graficos/octave_propuesta/001160.png}
       \caption{Muestra2 : 001160}
   \end{subfigure}
   \\
     \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
     \centering
       \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/graficos/octave_propuesta/final/vde001159_vde001160.pdf}
   \end{subfigure}
\end{figure}

\end{frame}

%-------------------------------
%--------------------------------
%---------------------------------

\subsection*{Proporción Intercanal}
\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Proporción Intercanal}
\begin{equation}
 P(Q_i,Q_j) =\frac{\mathrm{Vol}(Q_i)}{\mathrm{Vol}(Q_j)} 
\end{equation}

\begin{equation}\label{eq:volumen_pro}
{VP} = \left[ \left\{ { \frac{\mathrm{Vol}({Q_\omega) }}{{ \mathrm{Vol}( {[\mathbf{f}]_\omega) }}} }\right\}_{ 1 \leq \omega \leq c }
 , \left\{ { P \left (Q_i ,\: Q_j \right)_{ i,j \in [1, c] } } \right\}  \right]
\end{equation}
\end{frame}

%-------------------
\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Proporción Intercanal}
\begin{figure}
     \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
     \centering
       \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/graficos/octave_propuesta/final/vprop001159_vprop001160.pdf}
   \end{subfigure}
\end{figure}

\end{frame}
%-----------------------------------

\subsection*{Volumen-RG}

\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Volumen-RG}
\begin{columns}
\begin{column}{0.6\textwidth}

\begin{equation}
VT = \mathrm{Vol}(Q_1)+ \mathrm{Vol}(Q_2) +\mathrm{ Vol}(Q_3)
\end{equation}

\begin{equation} \label{volumenrg_1}
VR = \frac{ \mathrm{Vol}(Q_1)} { VT }
\end{equation}

\end{column}

\begin{column}{0.40\textwidth}
\begin{equation} \label{volumenrg_2}
VG = \frac{ \mathrm{Vol}(Q_2)} {VT}
\end{equation}
\begin{equation} \label{volumenrg_3}
VB = \frac{ \mathrm{Vol}(Q_3)} { VT } 
\end{equation}

%\begin{equation} 
%VR + VG + VB = 1
%\end{equation}

\end{column}

\end{columns}


\begin{equation}\label{eq:volumen_volrb}
{VRG} = \left[ \left\{ {  \frac{\mathrm{Vol}({Q_\omega) }}{{ \mathrm{Vol}( {[\mathbf{f}]_\omega)}}}}  \right\}_{ 1 \leq \omega \leq c } , \left\{ { VR, VG}  \right\}  \right]
\end{equation}

%\begin{equation}\label{eq:volumen_volrb}
%{VRG} = \left[ \left\{ {  \frac{\mathrm{Vol}({Q_\omega) }}{{ \mathrm{Vol}(\underset{ 1 \leq \omega \leq c } {[\mathbf{f}]_\omega)}}}}  \right\} , \left\{ { VR, VG}  \right\}  \right]
%\end{equation}

\end{frame}

\begin{frame}{Medidas Intercanales}{Volumen-RG}
\begin{figure}
     \begin{subfigure}[b]{0.9\textwidth}
     \centering
       \includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/graficos/octave_propuesta/final/vrgb001159_vrgb001160.pdf}
   \end{subfigure}
\end{figure}

\end{frame}

\section{Resultados experimentales}
\subsection*{Base de datos OutexTC13}
\begin{frame}{Resultados experimentales}

\begin{columns}

\begin{column}{0.5\textwidth}
Base de datos OutexTC13
\begin{itemize}
\item 68 clases de textura.
\item 1360 imágenes.
\item 50\% entrenamiento, 50\% pruebas. 
\item Fuente de iluminación incandecente 2856K CIE-A.
\end{itemize}

\end{column}
\begin{column}{0.5\textwidth}
$ \% clasif = \frac{\mathrm{card}(M_c) }{ \mathrm{card}(M_p)} \times 100\% $\\
$M_c$: conjunto de muestras clasificadas correctamente.\\ 
$M_p$: conjunto de prueba.\\
Clasificador: K-nn, K=1, distancia euclídea.
\end{column}
\end{columns}

\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.15]{./img/outex13.png}
\end{figure}
\end{frame}
%----------------
%----------------
%----------------
\subsection*{Pruebas de clasificación}
%\begin{frame}{Procesamiento Vectorial}
%
%\begin{table}\tiny
%\caption{Resultados de clasificación por Medidas de Evaluación. Procesamiento Vectorial: Ordenamiento por Norma.}
%\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
%\toprule
%Ord. Norma &\multicolumn{2}{c}{ \% Clasificados correctamente }\\
%\cline{2-3}
%Evaluación  & Covarianza M. & Granulometría \\ \hline
%Volumen  & 81,91 & 84,11 \\ \hline
%%----no entra en la diapositiva ------
%%Varianza & 70,15 & 63,38 \\ \hline
%%Energía & 81,62 & 83,24 \\ \hline
%%HiperVolumen & 70,59 & 65,00 \\ \hline
%%Entropía & 73,24 & 69,85 \\ \hline
%%$D_e$ & 68,97 & 75,15 \\ \hline
%%$P$ & 68,82 & 74,56 \\ \hline
%%$D_m $  &  66,32 & 76,18 \\ \hline
%%$VR, VG $ &  69,71 & 75,73 \\ \hline
%%-------------
%Volumen, Varianza & 82,21 & 81,03 \\ \hline
%Volumen, Energía & 82,50 & 84,71 \\ \hline
%Volumen, Entropía & 84,70 & 83,09 \\ \hline
%Volumen, HiperVolumen & 82,06 & 84,10 \\ \hline
%${VD_e}$ & \textbf{92,06} & \textbf{91,18} \\ \hline
%${VD_m} $ & \textbf{89,56} & \textbf{92,50} \\ \hline
%${VP}$ & \textbf{90,88} & \textbf{92,02} \\ \hline
%${VRG} $ & \textbf{89,71}   & \textbf{90,44} \\\hline
%\end{tabular}
%\label{tab:exp2_euclid}
%\end{table}
%
%\end{frame}
%---------------
%---------------
%-------------------
\begin{frame}{Procesamiento Vectorial}
Ordenamiento: Norma euclídea \\
Covarianza Morfológica: 4 direcciones: $0^{\circ}$, $45^{\circ}$, $90^{\circ}$, $135^{\circ}$. Con 20 distancias de separación, saltos de 1 pixel. \\
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/graficos/gr_ordnorma1_covm.pdf}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------
%---------------
%-------------------
\begin{frame}{Procesamiento Vectorial}
Ordenamiento: Norma euclídea \\
Granulometría: 15 variaciones de tamaño del elemento estructurante de forma cuadrada, desde $3\times 3$ hasta $31\times31$  píxeles  \\
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/graficos/gr_ordnorma1_gran.pdf}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------
%---------------
%-------------------


%\begin{frame}{Procesamiento Marginal}
%\begin{table}\tiny
%\caption{Resultados de clasificación por Medidas de Evaluación. Procesamiento Marginal}
%\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
%\toprule
%Proc. Marginal  &\multicolumn{2}{c}{ \% Clasificados correctamente }\\
%\cline{2-3}
%Evaluación & Covarianza M. & Granulometría\\ \hline
%Volumen  & 85,78 & 88,68 \\ \hline
%%-----no entra en la presentacion 
%%Varianza & 71,59 & 73,53 \\ \hline
%%Energía & 82,62 & 89,56 \\ \hline
%%HiperVolumen & 69,68 & 69,71 \\ \hline
%%Entropía & 73,09 & 72,94 \\ \hline
%%$D_e$ & 71,00 & 83,68 \\ \hline
%%$P$ & 71,59 & 83,09 \\ \hline
%%$D_m$ & 68,94 & 84,41  \\ \hline
%%$VR, VG$ & 69,85 & 83,97 \\ \hline
%%-----no entra en la presentacion 
%%-----concatenaciones 
%Volumen, Varianza & 83,91 & 81,91 \\ \hline
%Volumen, Energía & 83,50 & 89,41 \\ \hline
%Volumen, Entropía & 82,91 & 84,26 \\ \hline
%Volumen, HiperVolumen & 84,24 & 89,56 \\ \hline
%${VD_e}$ & \textbf{92,74} & \textbf{92,21} \\ \hline
%${VD_m}$ & \textbf{90,26} & \textbf{92,65} \\ \hline
%${VP}$ & \textbf{91,15} & \textbf{92,72} \\ \hline
%${VRG}$ & \textbf{90,29} & \textbf{91,91} \\ \hline
%\end{tabular}
%\label{tab:exp2_tablamarginal}
%\end{table}
%\end{frame}

%----------------
%----------------
%----------------
\begin{frame}{Procesamiento Marginal}
Covarianza Morfológica: 4 direcciones: $0^{\circ}$, $45^{\circ}$, $90^{\circ}$, $135^{\circ}$. Con 20 distancias de separación, saltos de 1 pixel. \\
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/graficos/gr_marginal_covm1.pdf}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------
%---------------
%-------------------
\begin{frame}{Procesamiento Marginal }
Granulometría: 15 variaciones de tamaño del elemento estructurante de forma cuadrada, desde $3\times 3$ hasta $31\times31$  píxeles  \\
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.8]{img/graficos/gr_marginal_granul.pdf}
\end{figure}

\end{frame}

%---------------
%---------------
%-------------------

%\subsection*{Experimento 2 }
%
%\begin{frame}{Experimento2}{Influencia del método de ordenamiento en la clasificación}
%%---inicio de la tabla  ------
%\begin{table}\tiny
%\caption{ Resultados de clasificación por Métodos de Ordenamiento}
%\label{tab:experiment1_t1}
%
%\begin{tabular}{@{}lrr@{}}
%\toprule
%&\multicolumn{2}{c}{ \% Clasificados correctamente }\\
%\cline{2-3}
%\textbf{Ordenamiento} & \textbf{Covarianza} &\textbf{Granulometría } \\ 
%\cmidrule{1-3}
%Marginal  & \textbf{85,78} & \textbf{88,68} \\ \hline
%Bitmixing & 79,56 & 77,79 \\ \hline
%Norma, LexRGB & 81,91 & 84,11 \\ \hline
%Lexicográfico & 79,74 & 80,15 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Desviación  & 82,01 & 85,02 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Promedio & 81,47 & 78,97 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Entropía & 82,65 & \textbf{85,88} \\ \hline
%%$\mathrm{HT_{2}} $ Asimetria  & 81,91 & 83,09 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Suavidad  & 82,50 & \textbf{85,44} \\ \hline
%%$\mathrm{HT_{2}} $ Uniformidad & 80,74 & 80,44 \\ \hline
%%$\mathrm{HT_{2}} $ Momento muestral & 79,56 & 60,88 \\ \hline
%%$\mathrm{HT_{2}} $ Moda  & 81,76 & 82,65 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Máximo & 81,62 & 81,32 \\ \hline
%$\mathrm{HT_{2}} $ Mínimo & 81,47 & 83,38 \\ \hline
%%$\mathrm{HT_{2}} $ Energía & 82,35 & 79,56 \\ \hline
%$\mathrm{HT}_{ b} $  Desviación & \textbf{82,94} & 85,29 \\ \hline
%$\mathrm{HT}_{ b} $ Promedio & 81,91 & 78,82 \\ \hline
%$\mathrm{HT}_{ b} $ Entropía & 82,21 & 64,85 \\ \hline
%%$\mathrm{HT}_{ b} $ Asimetría & 83,24 & 84,85 \\ \hline
%$\mathrm{HT}_{b} $ Suavidad & \textbf{83,82} & 84,71 \\ \hline
%%$\mathrm{HT}_{ b} $ Momento Muestral & 46,47 & 62,78 \\ \hline
%%$\mathrm{HT}_{ b} $ Máximo & 81,32 & 81,06 \\ \hline
%%$\mathrm{HT}_{ b} $ Mínimo & 81,05 & 83,12 \\ \hline
%\end{tabular}
%\label{exper_ordenaciones}
%\end{table}
%
%\end{frame}

%----------------
%----------------
%----------------
%------------------------
%------------------------
%------------------------


\section{Conclusiones}
\begin{frame}{Conclusiones}
\begin{itemize}
\item Se han propuesto las medidas intercanales: Distancia Euclídea, Distancia de Mahalanobis, Proporción y el Volumen-RG. Cada una de estas medidas concatenadas al volumen normalizado, producen porcentajes de clasificación superiores entre $\approx 5\%$ a $ \approx10\%$, con respecto al uso de sólo medidas intracanales. 




\end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------
%-------------------------------------
%-------------------------------------

\begin{frame}{Trabajos futuros}
Los trabajos futuros podrían enfocarse en los siguientes temas:
\begin{itemize}
\item Extensión de las medidas intercanales a otros espacios de color.
\item Evaluación de las medidas intercanales en conjunción a otros tipos series morfológicas.  
\item Pruebas de segmentación dirigida por textura.
\end{itemize}

\end{frame}
%--------------------
%------------------------------
\subsection*{Segmentación}
\begin{frame}{Pruebas de Segmentación}{Segmentación con color vs Segmentación con información de textura}
Muestra 12084 de "The Berkeley Segmentation Dataset" \\
Algoritmo de agrupamiento: K-means, K=3.
\begin{figure}
\includegraphics[scale=0.35]{img/segment/12084.png}
\end{figure}

\end{frame}
%------------------
%-------------------
%--------------------
\begin{frame}{Segmentación con información de color}
Espacio de color: Lab.\\
Descriptor: Componentes del pixel.
\begin{columns}
%-columna 1 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/2016-09-20-12084/1.png}
\end{column}

%-columna 2 
\begin{column}{0.5\textwidth}

\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/2016-09-20-12084/2.png}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}


%------------------
%-------------------
%--------------------
\begin{frame}{Segmentación con información de textura}
Espacio de color:RGB.\\ 
Descriptor: Granulometría, Covarianza Morfológica, medida $VP$\\ 
Tamaño de ventana:$20 \times 20$ píxeles.

\begin{columns}
%-columna 1 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/2016-09-02-1338/12084_s3.png}
\end{column}

%-columna 2 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/2016-09-02-1338/12084_s1.png}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}
%------------------------
%------------------------
%------------------------
%----------PEZ pez
%------------------
%-------------------
%--------------------
\begin{frame}{Segmentación con información de color}
Espacio de color: Lab.\\
Descriptor: Componentes del pixel.
\begin{columns}
%-columna 1 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.3]{img/segment/pez/164074_color/1.png}
\end{column}

%-columna 2 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.3]{img/segment/pez/164074_color/2_.png}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}


%------------------
%-------------------
%--------------------
\begin{frame}{Segmentación con información de textura}
Espacio de color:RGB.\\ 
Descriptor: Granulometría, Covarianza Morfológica, medida $VP$\\ 
Tamaño de ventana:$20 \times 20$ píxeles.

\begin{columns}
%-columna 1 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/pez/2016-09-20_1826/164074_MARC.png}
\end{column}

%-columna 2 
\begin{column}{0.5\textwidth}
\includegraphics[scale=0.30]{img/segment/pez/2016-09-20_1826/164074_s2.png}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}
%--------------------
%--------------------
%--------------------
\begin{frame}{}
\begin{center}
Gracias por su atención!
\end{center}
\end{frame}



%  \begin{itemize}
%  \item
%    The \alert{first main message} of your talk in one or two lines.
%  \item
%    The \alert{second main message} of your talk in one or two lines.
%  \item
%    Perhaps a \alert{third message}, but not more than that.
%  \end{itemize}



% All of the following is optional and typically not needed. 
\appendix

\section<presentation>*{\appendixname}
\subsection<presentation>*{ Referencias }

\begin{frame}[allowframebreaks]
  \frametitle<presentation>{Referencias }
\nocite{angulo2002morphological,aptulefe2011,aptoula2007morphological,ayala2001granulometric,aptoula2007comparative,ivanovicicolor}

\nocite{vincent2000granulometries}
\nocite{jvazquez2014}
\nocite{lefevre2009beyond}
\nocite{hanbury2005illumination}
\nocite{jvazquez2014}
\nocite{materka1998}

\bibliographystyle{plain}
\bibliography{citaciones}




\end{frame}

%-------------------------------
%-------------------------------
%-------------------------------


\end{document}


